<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<waardelijsten>
   <versie>1.0.6</versie>
   <waardelijst>
      <titel>Thema</titel>
      <waarden>
         <waarde>
            <label>bodem</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op bodem als aspect van de fysieke leefomgeving.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>bouwwerken</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gaan over bouwwerken.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>cultureel erfgoed en landschap_cultureel erfgoed</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op bescherming van cultureel erfgoed.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>energie en natuurlijke hulpbronnen</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op de benutting en bescherming van de energievoorziening en de natuurlijke hulpbronnen.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>veiligheid_externe veiligheid</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op het waarborgen van  de externe veiligheid.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>geluid</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op het tegengaan van geluidhinder.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>gezondheid</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op het waarborgen van de  gezondheidsapecten van de leefomgeving.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>infrastructuur</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op de infrastructuur als aspect van de fysieke leefomgeving.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>landgebruik</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op het aspect landgebruik.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>landschap</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op de bescherming en ontwikkeling van het landschap.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>lucht</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op lucht als aspect van de fysieke leefomgeving.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>milieu algemeen</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op risico's voor het milieu in algemene zin.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>natuur</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op natuur als aspect van de fysieke leefomgeving.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>procedures</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op procedures.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
         <waarde>
            <label>water en watersystemen</label>
            <definitie>Kenmerk dat aangeeft dat de regels of het beleid gericht zijn op water en watersystemen als aspect van de fysieke leefomgeving.</definitie>
            <toelichting>Deze waarde kan gebruikt worden.</toelichting>
         </waarde>
      </waarden>
   </waardelijst>
</waardelijsten>